談判？太早啦，冇野可傾

頭先同位巴打討論緊談判問題，我覺得好值得開個post出黎多d人討論。
談判本身唔係錯，不過「可以談判」先係重點

簡單講，就算現階段政府願意談判，我方有咩可以用黎傾？唔通自奄訴求？
4點訴求其實冇野可以退讓
撤修例係最基本，平反暴動、撤控義士唔可以退讓
查警更加要做

而家係我方冇野可以用黎談判，你想談人地都唔會理你
最低限度，如我方可以恆常令政府停工，對方先有機會想談判

任何談判基礎都係雙方有對方想要嘅野，亦有能力影響對方視為重要嘅野
例如中美貿易戰，美國想要中國大市場、中國想要美元同高科技；美國視高科技同出口為重要，中國視市場控制同對外窗口為重要。
係呢個基礎上，雙方將對方視為重要嘅野爭奪為籌碼：美國做華為、限科技出口、加關稅；中國基本上冇美國視為重要野（原本來自中國的需求轉移去其他國家，好似巴西買美國大豆再賣比中國咁），於是亂黎去搞美國d朋友，令美國加多d心機搞中國。所以中國個談判方向係全錯，根本冇power，除左投降或反臺冇其他路行。

可以睇到，你要擁能影響對方視為重要嘅野，先叫做有得談判，否則只係等投降

香港人現時有咩香港政府視為重要嘅野？其實冇。
人命、民意？港府從來得中共受權，有冇民意對港府唔重要。
如果香港人影響到政府日常運作，或者其派系人生、財產安全，咁就有得談判

點解巴士司機、空中服務員個d選擇用罷工同資方談判而有機會成功？
因為可以影響工司運作、影響工司收入，而前題係呢類專業員工唔易替換
當九巴抄曬所有罷工車長，九巴都請返咁多個人而且可以投入工作冇返三個月都唔得。呢三個月服務會受好大影響，影響收入之餘重要比離職補糧。呢個選擇係唔理智。

你有談判能力，對方先會同你講空間、平台等等
牙力唔係吹就有，要有實際野

所以佔中當年見學聯係做show，根本冇野可以談判

而對於崇尚不流血的香港市民，影響政府派系人生安全呢個係禁忌，財產安全香港人冇方法影響，只可以透過外國出手。所以現時可以做就係得持續影響政府運作。

另外，邊個去代表談判呢個問題太早問，要解決亦唔係冇方法
對於政府，佢可能會指名同個別人談判，例如部份泛民議員
搵d冇咁勁對手傾會係政府策略，以保障己方最大利益

我方要有能力指名自己人代表談判而對方接受呢個先係重點，力量表現
就算連登指明派lin仔代表同政府談判，政府唔承認都係冇得談

而到左我方有能力指名談判代表個時，有好多方法解決人選問題，例如家庭觀眾投票推舉加現場人仕推舉

所以「做咩行動先換到談判」先係而家應該集中思考問題

最後，大家唔好咁擔心民意逆轉住，蕭生都幫到出口

蕭若元：621那種擾民式抗爭做一次就夠，否則民意就會逆轉！

up

Sorry ,借位一用

大家應該由問題根源去思考,與其一樣樣去反對政府D賣港政策,點解唔用真普選趕走曬班賣港賊,必須要令更多人知問題根源核心,個個支持真普選!!!

一日無真普選,建制派,港共政權賣港賊一車車補上,要徹底趕走賣港賊,只有真普選!!!

[請廣傳]香港只有真普選先可以趕走港共政府同建制派賣港賊!

談判既話都要有個solution先得架
正如陳太封信咁都要prepare少少落台階

好似雨傘咁份搵人傾拖你一個月

大家想搵陳雲定gphone代表我哋香港人？

完全唔明有咩好談判，談判即係要妥協，四大訴求香港人想放棄邊個？唔救義士？唔追究黑警？定俾佢重推送中？

比中立覺得政府有做野，不反了，加上本身個訴求並無一個實際而清晰既藍圖，搞到比政府好成功咁spin走左

「落台階」呢樣感覺好中國特色
兩個國家開戰，然後到講和個時，敗方割地賠款算唔算有「落台階」？
定係勝方大排延席招待敗方咁敗方得到「落台階」？
「落台階」呢d面子問題其實好似中國以外冇人講

正確

的確中間派對政府呢d賤招好受落
佔中個時我老母仲講：政府都同你傾，係你唔傾姐

總之就好簡單

每個訴求可以點做其實已經有人講
律政司可以以公眾利益放人
成立獨立委員會
宣佈撤回

簡簡單單，yes or no
總之巿民唔滿意就繼續上街

政府要對話，都係公開對話

俾個大聲公佢親自同公眾對話，面對公眾

如果官員聽唔明市民訴求，我相信好多市民好願意去做家訪，慢慢同官員解釋

無野好談判,跟本無一個/班人可以代表呢次行動的所有人去談判. 每個人都係自發行動. 唔受任合人代表.

長期佔領一個不可以罷工既部門
例如星期五

由陳4萬話收回部分要求,認同唔告濫暴警其實已經輸左
政府見你未開始談判已經由$1000/q 自己縮到$500任q連口爆

我係政府一定覺得你仲急玩死你

好方向
我哋可能仲要考慮redundancy問題
一個office用唔到，其他地方可以補上

所以4個訴求要堅持

其實唔洗傾，因為冇大台
我地訴求好清晰易明
政府做到就得，冇野好傾

今次訴求真係好清晰
就算真係傾，政府應該唔會讓步，亦已經唔到佢話事